QWEQWEQWE
# Проект
Молодая компания хочет выйти на рынок с новой системой для сбора и обработки данных о серверах. Система состоит из трех частей:
1. сервера где сохраняются и агрегируются данные
2. агентов, которые устанавливаются на конкретные хосты и передают статистику на сервер
3. клиентской части в виде мобильного приложения, которое отображает статистику

ниже эти части описаны подробнее.

## Сервер
Java приложение, которое понимает два REST запроса:
1. POST /hosts/{host_ip}/metrics/{metric_code}?value={sample_value}  
`metric_code` может быть `CPU` (% загрузки, 0-n), `MEMORY` (Mb свободной памяти)  
`sample_value` - значение метрики.  
`host_ip` - IP адрес хоста где уставлен  
Этот запрос посылают агенты для передачи значения одного из сенсора (загрузка CPU, объем свободной памяти)
2. GET /hosts  
Возвращает всю собранную статистику в агрегированном виде:
```
{
    "hosts": {
        "127.0.0.1": {
            "cpu": {
                "average": 0.3
            },
            "memory": {
                "average": 856
            }
        }
    }
}
```
Может использоваться любой framework: `Spring Boot`, `Quarkus`, etc

## Агент
Это может быть любой скрипт для Linux который при запуске из cron будет отсылать на сервер текущее значение загрузки
 CPU и памяти. `Bash`, `python`, etc - на выбор.

 ## Клиент
 Гибридное мобильное приложение на `Ionic Framework` которое при запуске делает запрос на сервер и отображает
 статистику в виде таблицы. И после обновляет данные раз в секунду.

# Запуск системы
Проект должен иметь `Gradle` скрипт который собирает серверную и клиентсую части а также создает три 
`Docker` контейнера для всех частей и `Docker Compose` файл чтобы запускать/останавливать контейнеры системы вместе.

Контейнер для клиента должен запускать `ionic serve` и приложение должно быть доступно из браузера.

Версии и тип (`alt linux`, `ubuntu`, etc) базовых контейнеров - на выбор.

Команды для сборки и запуска должны быть примерно такими:
```
./gradlew build
docker-compose up
```
после этого по адресу вроде http://locahost:5000/app должно открываться клиентское приложение.
